[月供股票] 2019年2月 (6)

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

其他月供股票基本知識：
【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

5仔應該可以入多少少了…

5仔好多大手買。。。

月供股票之i巴傳教區

加派息啦

i 巴快啲發功推上去

1038跌乜鳩

新po留名

咪膠化我

食屎狗!!!

教會活動：用聖水洗眼

大戶

早知啊

等緊星期一中電出報告

排著隊收錢
中電 港鐵 新鴻基 泓富

睇唔出，我叫到都唔新鮮又貴。可能香港多有錢又懶既人啦

認真 尋日公司先叫完 遲左半個鐘又搞到D pizza硬曬 大家都話會唔再叫

今個月:::::
新鴻基 4500
中電 1500
港鐵 500

今個月$4000 11、$4000 3、$3000 12、$2000 1038

今個月$500 66

可以整留個 statistics睇下每月開 post同後市升跌整番個correlation

呢啲咁垃圾既外賣仔生意都有得做

班蟻民都on9 又要屌823 又唔買823
就咁供823 咪對沖到囉明知佢賺到盡
定係俾佢賺盡無錢買?

新post都兩頁咁快手

823

叫春 ： 早知之前供多啲

班蟻民都on9 又要屌66 又唔買66
就咁供66 咪對沖到囉明知佢賺到盡
定係俾佢賺盡無錢買?

今個月 -$45000 66

一邊屌823一邊買823先係最正

屌
無睇清楚以為出左兩次

我就係之前無供，所以直接買左一手

屌左兩手

新手一問
係咪中銀手機APP無得攪月供股票
一定要係電腦攪
手機搵唔到月供係邊到禁

Web版

屌原來主席覆左

教主上面出左啦

罰你下個月+$500 66

中電又愈黎愈貴
我供緊3000，今個月都唔知點調整
隻隻都升哂

個post 開到6

i 教少少嘢都接龍 開到6唔係66 算係咁啦

之前70蚊放左823果啲有咩感覺?

應該同我前排330放左騰訊差唔多…

新手一問
想問下TICKER個個APP 係咪每個月要自己入返數據
先睇到每月平均買入價
利申:岩岩攪哂D野,下個月開始買

認真中電呢d唔怕貴

你班人係咪癲架
我只係三日冇睇post
已經由5開到6
追死我

x2

多左班派膠

2 3 823 有買貴無買錯

你指823戰隊？

你呀

5仔跌左落去,除淨拎番股,當供多個月

i教鳩up佔左60-70%

293
嗰時10蚊有加注就好

唔係。link落自己間行可以食番d data過去自動計

823 睇黎要沖90了

上面果幾位

早知就供多啲真係升得好恐怖

點樣LINK落去銀行
TICKER網頁版同APP版都搵唔到點禁
我的組合/看板?

嘩諗住隻293做咩無啦啦彈咁多，原來發盈喜。
我諗今年應該會有bonus

岩岩lunch去左巡視823業務
何文田廣場d吉舖多到

死場咪賣畀人接貨

大把財團爭住租，e.g. 大家樂

何文田好似無賣到

吉舖多唔影響盈利 主力搵錢係車場
無野可以阻止到823鼓動

齊齊鼓動823

最近搞到我成日開個ticker偷望下呀展...

之前5x 蚊 大倉展展個位巴打fat fat 啦

除左領滙，唔覺唔覺連中電都係度日日破頂，衝 $100 大關

衝到100你切j

唔係你切咩

小弟一向唔同人賭乜賭物

中電展展攜手衝線$100

夠啦

上年68望80
今年三月都未到就89

高盛望17.3$

你用邊間銀行? 要去分行做手續就會每個月自動link

我諗上番15-16蚊果D位我會走

睇個勢823今日會衝破90

有冇808 泓富追隨者
今日一枝大陽燭上
好大機會繼續上

要自己入

歡迎加入66教
我都覺收市勁假會破90

Fat fat 喇

有幾大倉？

連教主都唔信教點拉人入教

6288股

教主表示等業績出左先

823 89.9

想問下Ching們有無人用富途牛牛月供？
有邊隻係中銀無得供？

利申：一直中銀月供

請823跌返少少

富途一手手月供？中銀有邊幾隻你唔知嘅咩

冇靚位追呀屌

其實會唔會已經轉咗牛一，大圍黎講除咗貿易戰之外都冇乜大獲野，而貿易戰拖咗咁撚耐大眾其實都麻木哂
以前97同08都係一下爆啲大獲野先話有股災暴跌啫

貿易戰果度氣氛愈和諧我覺得就愈伏
一個有d咩傾唔埋個氣氛就唔同晒
同埋英國脫歐果度其實仲未傾到有d 咩成果

但熊二反彈永遠係最伏引最多人追貨
其實做月供又唔洗太估市。更何況渣公用股收息股十月果轉都唔係跌好多。真係熊三都唔驚。繼續月供就ok 了

貿易戰嘅反應我覺得喺33000滑落24000個時已經表現咗出黎之後侵哥噏乜都好似唔係好整得冧個市

不過脫歐個part就唔知了

痴撚線 勁假時段 823條線

假到呢

精神！（6）

睇下口U盤上唔上到90

我反而覺得聽日會回一回

是旦啦 升跌都操作唔到

就係唔係講緊月供月供個啲我都冇打算理同埋想佢跌多啲

不過睇緊位想入幾手435同808

已收90以上，劍指100了

個個都預中美會簽到貿易協議，萬一。。。

侵侵轉個撚頭又9up

90蚊了

如果我話823仲係好平大家會覺得點

大牛市反而 防守 公用股升
諗落有少少驚😰😰😰

我仲減供左

180蚊黎講 90蚊都只係一半 抵到爛

早知借錢買

傻既先買66 叻既買823 你睇下

公共機構同私人公司比

我排左幾日53蚊入6 都入唔到

歷史上823有冇好似今次升得咁勁
3個月升20蚊

好想呢個唔係摸擬倉

大陸字 不了

模擬就買極熊啦
賺幾倍

呢個倉係練長揸股票既

紅升綠跌 不了

比窮人發夢用

練返十年然後先開始真錢供?

呢個倉8-9個月,然後睇左幾個月就發覺走出走入係唔掂既
就開始月供長揸啦

隻屎眼由70升到90都未洗到

你咁燈
燈多幾隻等呢度啲巴打賺錢好喎

388 你地都唔識供

唔好再講66 咁多公用股之中覺得最廢

擺明大陸狗黎

你供股用邊間 你股票無大陸成份?

做咩用我鞭你個招

其實航運業平均p/b大概係幾多

有冇機會破1年前高位先

如果買一隻股(一手手買 非月供股)
平均每個月收息2000
然後再將呢2000月供股票
有冇得諗

有

20頭 想供下，想問問如果 我預每月$2000 大家有咩推薦？

66

富途就大陸,中銀就唔大陸

紅升綠跌

唔好話咩preference 黎, 根本係norms 黎
大部分香港人都係用綠升紅跌

不過呢度討論股票無所謂

823 食左春藥

點解呢66呢？？ 2800 5仔 823 唔推？？

咁你鍾意供咩咪供咩囉

笑乜撚呀 笑笑笑
咁就當找左呀

半公用半地產，
人人都要搭地鐵，
遲啲又有沙中線

最緊要有主席

我諗1左右掛
我見東航南航國航都係pb1左右
上番果個位就走人唔玩
航運股好難贏錢
同賭期油冇乜分別

月供係玩長線
因航炒下上落都ok既

無所謂講咁多野
懶得轉setting 又唔得既
第一句話人大陸狗有無教養

人品好 股運自然好

823 100gogogo

All in 2800算喇 起碼唔洗貼市，唔係就 3+823 一齊鼓動

你上緊連登啊大佬
反大陸文化好正常

都係個句 講股唔再覆

今年內衝100

年底150

寧願佢陰D陰D升

就係見之前業績差無可差先買少少

唔會啦

大家有冇諗過5g普及，咩行業咩股最受惠？

升咁快做咩姐 都未儲夠貨

中銀月供我知，我問得唔清楚。
富途月供係要一手供？
有無得每月定金額供？
謝解答

今日睇住823真係好滾動, 成日開個TICKER APP 出黎打飛機

我記得你all in823
超有眼光

之前富途有出月供問卷，我估佢都plan 緊做

之前賣66 @44賣唔走, 明天應該賣得走了

乜野事又多個我個分身
咁樣我好難睇PO
成日以為我自己留言

企鵝,因為打機快D

你喺香港呢個地方 上緊連登 竟然夠膽用殘體字 有冇尊重過呢到？
仲好意思講家教？ 由細到大香港都係教正體字 你有冇尊重過教過你寫字嘅人？
可以懶到設定都唔轉 次次開都睇殘體字都唔覺得有問題嘅
唔係支那狗係咩？屌你老母

可唔可以POST上黎比我地

放晒?

我隻66 @43.04要走貨

CLS

買左幾耐

3年

823 目標價90已到？跟住呢？大家會繼續坐到起碼過100嗎？

其實點解要set目標價

公司優質
自然股價向上
長期持有就可以

領展一到$90就散水係咩玩法
月供短炒？

睇150啦

《HKEx》- 00823 領展房產基金 - 收購中國物業 - 新怡景商業中心

又買新玩具

無用過唔好出來柒
成個介面轉左繁體定英文
個模擬倉都一定係出簡體

所以呢
你po殘體就預左俾人屌啦

想變405

紅底距離不遠

台灣佬真係唔返黎啦

D分身on9過I-Vtec巴本人好多
Block 撚晒d分身算

分身派膠個啲已經好煩膠 搵交嗌個啲自己開post互屌啦

各位大佬唔關我事

冇講你喎 身有屎？

用牛牛 PO殘體
仲要玩模擬炒股
ON9?第一日上連登？

我只係唔明點解隻823可以長升長有，但其他收租股、新地果D都係浮浮沉沉咁

睇過本講房託書話REITS通常估值低於資產淨值（姐係PB低） 但一隻房託越多動作越會將佢淨值反映出黎
所以點解823長期PB接近1
2778果陣話賣朗豪都升左浸

我愛主席

領展宜家市值仲勁過九置(1997)
斷千億計

原來有春江鴨, 台灣佬做咩唔通知聲

所謂公司目標價點理解領展可以控制出面啲人買唔買？

in 823, we trust

供左八個月
有11%升幅啦

原來66有得以股代息

手足第一次供66？

四份一個post

台灣巴 番黎一齊上100蚊

挑戰3月前再爆多一個po

2個鐘前先知

儲錢要供823巴打FATFAT

台灣佬巴打唔好走阿
仲要鼓動到$100

小試牛刀，8個月月供

18年頭清左個廿幾萬月供倉又番黎了

台灣佬抵受唔到誘惑散貨

有無人聽日會放823?

教主神功護體驚咩洗十次比你睇都仲得

咁講我就唔岩嚕我同823共存亡既 鼓動到最後一刻

之後前玩牛熊左好多好多 而家從良 每個月拎一萬蚊來供股 供邊3隻好?

你離親開呢個PO正無恥正契弟正龜公

你賣親66都一樣係正無恥正契弟正龜公 (雖然做開)

宜家出面D人個個吹奏月供823，危了

先前本金大概20萬左右
幾萬profit

e家供多2個月同當年差唔多本

不過我覺得升得咁快要跌番落去都好易

823 咁升法 不出3年 拆細再拆細 升到上 700咁勁

交易預期於3月完成，領展於北京、上海、廣州和深圳四個內地一線城市，將擁有零售及辦公室樓面約500萬平方呎；內地資產將佔領展總資產值約13.1%。

又係買大陸嘢，搞搞下已經升到佔13%

大量連燈仔睇淡大陸資產 vs 王先生既眼光
兩強相遇之下到底係點 我決定繼續供落下唔減持睇落下

其實2萬8千5 post倉 好多都贏啦

見樓上巴打 有5 1038 1299 之類 如果恆指2萬5 lost倉 應該都只係打個和

（823另計 恆指1萬點都係贏硬）

舊年6x蚊個d 仲頂得住
70蚊入起就危

上！上！上！

其實分拆大陸同香港業務最好。當初買佢係因為貪佢壟斷香港屋邨生意，可以平穩收息。但e家又係咁買大陸商場，雖則係唔錯，e家香港後生仔又興北上消費。但同我原先買佢原因好唔同呀大佬

有無書名

想問下各位月供手足

15年大時代 熊2反彈都試過 一個月彈1793點
個陣個氣氛係咪都係同而家好似？

08年大牛市又係試過 一個月陣
彈2900點 個時大市氣氛又係咪好似而家咁個個都話牛市重臨

純粹討論學下野

係嫁 兩萬四個陣邊有人貼倉 依家牛三仲唔貼咩

70蚊入個時pb好似仲係低過1喎，唔叫買貴呀。係e幾日80尾開始先超過1

2萬4個陣 貼 823都係大勝

要沽既話 個調整跌幅應該有20%
不過長揸既話 跌落去都唔洗驚啦
到時我加供添呀

823留比個孫

2張圖個樣係幾似樣既

但係今次唔似

全倉823 既巴打入黎鼓動下

其實有人做過實驗，搵人擲公字都可以畫到你上邊張圖，張畫好左既圖交比華爾街分析員佢地都可以吹到天上有地下無。你只係post張圖出黎其實唔代表d乜，可能息率，GDP,人口，政治局勢都會有影響。
利申，9up

明白 不過想知個陣大市係咪都係好多硬淡

823唔買真係唔得 做埋中國市場不得了 中國商場租金升值幅度應該大過香港

政府手上選擇不多，填海發展新市鎮等都屬於長遠計劃，遠水不能救近火。中短期方案中，發展農地與棕地可行性較高。專責小組主席黃遠輝亦曾在本月月頭表示較多人贊成發展棕地。而恒地棕地與農地發展進取，例如洪水橋規劃附近棕地改住宅申請恒基佔九份當中的五份。另外，四大發展商中，以恒地持有的農地最多。恒地的農地，主要分佈在粉嶺北及古洞，在粉嶺北新發展區有240萬平方呎土地。

報告建議優先研究三個短中期土地選項，包括棕地發展、利用私人的新界農地儲備

我收到既823股息，會買落435度
變相多一手435，435既息加供去3仔

賺到10k

Miss台灣佬

所以我唔係好信乜鳩技術分析，Cctvb 有條財演乜股都用睇圖技術分析畫線

呢個先係 真·主席

這些房託值得買
作者有兩本講房托

入左手435試試水溫
除淨日睇定d入多手trytry

Same

20萬港鐵

一手都冇嘅主席

同果d上升通道
頭肩頂畫圖都on9
其實點講都通
你搵我上去都識講啦

臭西港女

屌 咁撚勁 供左幾耐？

20萬66一次派息都收4千
然後再月供番港鐵
不停loop

大陸字email

文盲ceo寫殘體？

有錢買商場
無錢幫公司買電腦

為左就同胞就用簡體
離紅不遠了

好心用你d息
幫同事換電腦mon

一齊買435贏錢

挽留台灣佬

冇左台灣佬 我唔推po啦

咁我願意犧牲台灣佬令你唔出膠post

笑死

我都願意犧牲自己 我想睇post

入左幾手

買左電腦無錢派息架啦

英文怕你唔識睇

已清走哂44.7

你走啦

轉換組合都好事
希望來年再同一陣線

長期買，宜家發發了

12 16 1113 邊隻前景好d?

估到你班友走哂港鐵

陪你一齊供2仔啦

我無走到! 堅定不移支持i巴!

我均價@43

之前低價帳面跌兩成

我本來係2，66，823

而家走哂66專心2，823

我都想走 太雞肋

業績公佈後如果維持宜家升勢
先再加供 暫時500蚊儲下股仔
香港人對鐵路醜聞已經有種慣性
有賴傳媒日日報導
香港人唔鐘意睇重覆新聞
而且明日大嶼發展
有望有新鐵路路線發展

ok noted with thanks

明日大魚個邊發展埋鐵路…

轉下組合無壞
可能係個新旅程

我會繼續幫你地做66月供報價

好

隻659咩事

種樹終於變綠

想問大家...強積金通常係每個月既幾時入貨呢？

月供5隻每隻1000蚊，係咪太少？
定係供兩隻，每隻2500好

想問下5仔派息，用中銀供，而家係咪無得set以股代息？

1000太少
至少2000

係踢出恆指後買

呢個第一次聽 幾新鮮

Statement應該有寫

可能人地回錯post姐…我估…
唉…我盡左力兜

煤氣真係 又要挨貴貨

如果好有信心，咪一注獨贏，祝你贏多啲
如果求鳩其揀嘅，咪分散風險，反正中銀包撚哂

港股真係貴精不貴多會好啲
唔同美股
睇恆指同道指比較就知

屌！ 月供係每個月入貨，強積金又係，如果大家都係果幾日入，咪搶高晒....長遠mpf 只會愈買愈多，到時月供冇前途

同好，不過到價就要走

大戶出手了

返家鄉

走鬼啦快啲

係時候放供823

加

好想知有幾多人66返咗家鄉後即放

放左大家無得對沖車費

2017年8月開始
其實好慘 紅咗好耐 46$溝到$42

諗住月供2000 2638港燈 大家點睇

39 個到溝得靚

1手都冇既66主席

難得全倉正數
決定今日唔發膠po

邊間有得供港燈

同問
睇左中銀同5仔都冇

根本預期升
其實唔會坐太耐
你玩仙股坐就會坐足幾年都未升

航行業好難玩
3大行業股票不沾手
航空 汽車 銀行股

5仔唔好升住呀 跌多陣先啦

45.95

你地會唔會放得太早
宜家上46蚊話咁易
之前仲擔心緊42 43蚊徘徊

你供得500

睇得咁明朗都係供500

策略你識條毛

主席請賜教

最緊要識含毛

飛機咁危險
玩番d陸路野啦

你收嗲啦供得果小小日日係度吹奏66

哼

依家45蚊我又唔想放，寧願轉俾老母，點解會咁既師傅？

因為你已經繼承左i巴既信念

走啦走啦 成頭家散啦
你地轉玩領x 我繼續供

煤氣有冇得揀以股代息？

無供台灣佬

撚狗咁撚

14個like

根本就係大行報告 日日唱好日日沽

有計劃引誘巴打們錯誤運用資金

月供溝得靚好重要 所以月供幾多都要調節的

好難預測供果日咩價位喎 溝錯點算

上面種樹同66 兩個 example 完美展示

個價比你平均價差5-6蚊 3-4日好難升得返
呢個時候可以供大注d

呀婆老師 點睇1299

你地到家鄉放哂啦
得番我自己玩

今日823回吐企得穩

收市先出現

等佢回調買多一兩手

台灣巴一唔推PO = 跌
一鼓舞 = 升

琴日刷到上90蚊就話離開呢個PO
台灣巴係領X核心職員

I巴係66主席！目標想推返66上咩價位？

今日隻659做乜野

你地都放哂啦,咩價位無所謂

業績

粓
我未放

保險股會唔會考慮？

問主席

我要呀婆老師

不會玩
保險公司做左一個新客,要賭佢有冇事
一起手筆錢會落左負債果度
佢冇事筆錢先會落利潤 = 對賭
而且佢要將小段保費拎去投資

咁多變數, 我會玩賭股,賭股有勝算D

比你識穿左我鼓動既用意
i巴果然有智慧

唔好揀6。有1038都夠
揀2/3/823

咁我幫佢個個將6供哂比1038先

其他調整先供

2/3/823 鐵三角

今次買收玩具
竟然市場唔受,有點意外

無腦咁供贏

老母錢都搞仲要就退休
祝君好運！

賭股本質係好 可惜濠賭股同支那經濟關係太大

不會玩
賭博公司做左一個新客,要賭佢有冇贏
一起手筆錢會落左負債果度
佢冇贏筆錢先會落利潤 = 對賭
而且佢要將小段賭費拎去投資

咁多變數, 我會玩手指,手指有勝算D

回返D，唔錯

好應該丫 香港仲邊有抵買既靚場

認真答 兩者差好遠

agger, 一般地產商,如太地
大至新鴻基都有買大陸商場寫字樓
有人地方=需要樓需要地產

香港地唔洗講寫字樓必需
香港人最鐘意番工
強國真係睇好商場發展
強國人好鐘意消費

好多香港有得買既野,上面都有得買
香港有既店鋪,上面都有

年記大買債會唔會好d呀…

大家去商場就要搭地鐵

其實月供有冇用 本人打算供5年 一萬一個月

無用唔會連月供po主席都有埋啦

冇用，唔好供

認得你，今日上午係你個post叫過春。首先要唔好賭

屌妳LA

呀婆老師：

友邦(1299)有一定的質素，而市盈率現時約處25倍水平，仍未平宜。不過預期下年盈利有增長，市盈率應該會落至20倍左右，價格相對較合理。

雖然中國用多種方法去限制資金，這會對保險企業的業務略有影響，但相信不會構成核心性的影響。

綜合各種因素，友邦股價仍未算平宜，但已處合理區，由於本質不錯，相信以分注入的策略會較好。

宜家D人真係好
老豆老母打本比個仔投資
點解我老豆老母唔比我幫佢

老人家緊係5成股票etf
4成債券etf
1成黃金etf
保保守守咁搞掂

所以上來問下意見 我都唔敢玩
最多自己贏個d比返佢

老母唔識投資 自己血汗錢 得閒做下定期
佢知我有玩股票所以問我

債券門檻都唔細 我屋企窮無咁多錢

買3號算啦

唔嫌煩, 可以去圖書館借書研究下資產配置
理論上唔應該只買股票, 要溝債券/債券ETF, 留啲現金keep做定期
目標退休唔太搏得, 咁買股理應以業務安全, 派息穩定為目標
咁最正路都係睇下REITS, SS, 公路股, 公用股, 收租呢啲分散黎買
想多啲花樣嘅, 可以考慮溝少量派息往績良好嘅高息股, 提高息率
又或者揀股考慮埋股息月份, 打勻每月收入

老老實實, 幫伯母砌好退休組合, 間接有助你交少啲家用, 認真研究下點都有你着數

想請教下用中銀既巴絲，apps入面點禁月供股票出黎？

個pool夠大保險公司一定贏
最難搞其實係interest rate同investment risk

App好似無得禁月供股票

新手想入手玩下
無中銀ac
用hsbc 黎月供有無問題？

冇

大陸教育股都可以搞成咁

小小

紅字為重點

個824重有無追擊你

收左皮

3號一定啦

我幫我媽買既股票仲賺錢過我自己

學生哥 岩岩開始追post 諗住由下個月開始月供三千當儲下錢，諗住過多幾年係可以收下息咁
諗住 2 3 823而三隻，但見到823而加都幾高價位，應該將三千分番開2隻1500定照舊3隻 一千好

最難唔係買入
係持有

巴打們可唔可以講下有咩問題
係咪d 乜乜管理費 存倉費果d?
預計應該月供 2-3 隻到

睇第一頁先再番黎

預左長渣諗住 遲啲幾年之後滾大左可以收息

書會研究會睇
暫時唔洗咁多現金流 老母仲有工作能工

你明就最好 第二時供樓養仔女條條都係大數
仲要養埋老母

all in 66

得幾千拎黎溝下女算啦

日日打開APPS 全部都升
得我隻6仔唔上唔落
不過仲好 特價

我都係全部綠色 連種樹都係

係得6仔唔升 可以繼續儲貨

老散:
升 >>> YA, 賺到錢
唔郁 >>> 睇下幾硬正
跌 >>> 正, 執平貨

非常同意

agger
倉持公用+大地主+小型銀行+房託+商託
穩打穩札

利伸:
2 ,16, 66, 626, 808, 1270

又話唔沾手銀行股

小型唔計

823現價頗高 不了

小型銀行股 =/= 銀行股

有無人記得我
之前問過有無巴打買左國泰

新手想問 保守玩係咪供煤氣 港鐵呢啲最好

有少量

無人記得你，除非你做到教主咁

學生哥新加入
想問每月拎2k出黎
係咪平衡分比 3 66 823 最好

經過冷靜都係唔加供823
但如果回調下跌一定double上

2800/手動VOO

下年就grad 係時間要理下財

無言感激各位巴打同我一齊研究長輩陣
如十年後仍然有連登 老母退休個陣必定貼個倉出來

請求指教
學生下年畢業，月儲大概10k
想用一半月供股票，希望穩定為主

請問 66、2、3、823 平均分配是否適合？
定集中兩隻比較好？
利申：2800本來都有興趣但好多巴打都話高位

lm

叫你老母加入月供討論

前係
後要用腦袋玩 有波動
新手不建議玩

月供股票，邊隻好？

後我以為唔洗添 唔覺你有既

新手岩玩嗎？

又多左咁多新手 全民皆股 三萬點

股joy is coming

[member]就咁伸手問 咪答佢啦[ /member]

fail

屌 益左佢隻66

出面個儲錢po推緊人入黎，準備定答案啦

仆街喇 真係導左d新仔供66

呢獲唔關我事

又一個中66伏既巴打

盤算緊下個月供27
想問下呢到巴打意見

咁多位巴打 每人準備定一隻number

果個乜鬼文青xxx?

1 2 3 4 5 6 7 8 9 10..

823 就回返 中中越升越有

18蚊喇

新手 月供10000 供工行 建行 各位點睇

Ok

勁假時段

可能因為見文青XXX 供工行一年去三四次旅行想學掛

[90後點心佬月供股票
靠食息每日番工只需番3小時]

我舊年都係幫我媽咪買左煤氣呀

認真答你

學到野

HSBC 月供
SEC P292563001 PUR CHARGES
金額-30.00
會唔會隻隻都收我30蚊入倉費架?

因為平時一手手買都收

廚房佬玩月供股票
收d息都可以一年都可以去幾次日本
我都玩埋一份
月供咁好搵

help

823繼續爆

2仔唔聲唔聲3年高

想破百

咁升法 3月d貨貴到不得了

823鼓動是愛

下星期派成績單

5G勁 = 中電升

大師兄歸位

823逆市爆上90 5號加注

823就黎追到002

高J 買番手

諗住月供$2000落 3/2638 幫老母供定第時退休起碼有筆錢收息 想問下all in 落 3定2638？定各$1000買入 亦有留意00005 同00006
係呢個post學到好多野 感激不盡

要收息就2638

HELP

鬥快紅底

咁如果老母退休個時放買邊隻

用信用卡係中銀月供 有無用邊張賺現金回贈
睇過中銀得大灣區一卡通

巴打有冇捕捉入貨時機指引?供咗兩個月次次都係買完之後個日就跌

定你都係每月求其揀一日不問價入?

嘩恆生終於上到$190！
好興奮！

一路月供儲3仔貨
但因為3仔現金息好少 一定唔夠使
到退休就賣左每年送的紅股做現金流

月供2000$
有50$係成本
其實好撚貴

咁你入2050供
咪抵消左成本

想佢跌多d
未買夠貨

買佢老母囉

我要升
我夠哂貨啦
唔儲佢啦
改儲多啲3 435呢種

我得2手貨仔

咁少
我以為你都儲左算好多
見你都係月供po幾耐下

我係1手手買
無供11揀左2388

明白。我以為富途已經有月供plan
唔該Ching ！

2388都升返好多 最近炒大灣區
都唔錯

如果依家開始供，2K一個月，分成3+2638各1K會唔會過於保守？定係應份兩隻公用選一加配823，之後1K公用+加碼2K 823更好？

同埋大家除咗有無用恆生供股？我見佢個月供計劃同中銀差唔多，一通又見有人講aps廢，一時三刻諗唔掂用咩平台好

點解明明66一直都係keep住40幾蚊，但係個個都揀呢隻？ 新手一問跟你地學下野

中銀加番高個信用額比我
諗緊供多隻reits定加大原本個D算(3,5,66)
reits既話我估你地一定叫我供823

我有填個問卷,叫佢加435入去月供LIST度

獨市生意,公用+地產股

恆生你要睇清楚細節喎
佢係每隻股收$50
中銀係每計劃收$50 (每計劃最多供廿隻)
只要你供多過一隻都一定係中銀抵啲

手動供435抵玩啲喎 （息率高啲）
823你都冇貨底

Oh好在未開戶噤正常都係用中銀/匯豐/一通三間？南商都似係一個唔錯既選擇

噤月供組合有無咩意見

月供組合新手都係2 3 66 823最穩陣
呢啲唔會大上大落
對新手買股票的心理上好啲
銀碼就自己分配啦
睇下自己睇好邊個行業多啲

通常買66係唔係貯住等收息？既然都無乜點升跌

大家點睇聯想？ 供左年幾 想放左佢

多謝意見

其實都係,但只可以用富途每個月自己入一手當月供緊

月供組合新手都係2 3 66 823最穩陣
呢啲會大上唔會大落

買埋美股dell
你可以儲齊dell lenovo (意思即屌xx母)

本來我係諗住2638+823，但係又見3係極穩陣，依家平台又未定，點組又諗唔到

2638邊間有得供

無咩我連月供表都未睇，諗住定咗平台先砌

無既我可以3+823算數

感謝提供笑話

但係真係多人推喎

收息唔會買66啦
得兩厘幾咋喎

我覺得揸得過
佢仲part左專搞storage 既net app
Netapp既技術+lenovo 既中國市場
有前景的

因為66而家升番哂姐 佢地捱左好耐價
比較同期開始供的人如果供823而唔係供66跑贏哂
823價又升得多
息又多啲
以前好多人踩66就真

噤我決定供3同823

今朝45.1都賣晒啲66 雖然都只係百幾股，但坐咗成年艇覺得好唔抵，寧願套現返用嚟供其他

823 衝到上$90之後會係穩定咁回調
3月底前都會有回購
大家參考下

66正呀

月供短炒

長遠供咪揀中銀囉
一定係最抵玩
因為只要你用信用卡供夠兩年以上
供款金額可以1:1比率換積分 咁你月供啲信用卡分會夠哂抵消每個月果五十蚊手續費 (恆地會白金卡18000分可換$100卷)

揀滙豐通常係因為要儲relationship balance

南商我就冇研究過

但係我一來無中銀卡二來中銀卡廢，完全唔知有咩用噤搞我都定唔到

可靠消息人士

你就廢 恆地張vs不知幾靚

可以特登申請中銀卡for月供only 當然都要開個中銀戶口

講著數多梗係HSBC credit card
但月供長遠慳手續費呢方面的確係中銀贏

咪吹奏66啦

會一直回購單位 直到三月底

點都唔夠主席同老師咁有信仰

我啲66賺埋都唔夠買張都會票

+130蚊都賣
你係咪咁等錢洗

犀利，823都可以紅

紅係今日跌幅
佢啲貨賺緊15％

一年有幾可會升得到45 賣鬼咗佢供妖股咪仲好

係喎鳩睇 自膠

短炒L
130蚊睇穿你人格
心急無人性呀你

今個月決定加供823

noted with thanks.

我想問手動voo係用美股acc自己買架啦？
但voo同spy個分別係邊 美股野尋日先開始睇 未明呢兩隻隻分別
我見voo入場價平啲 spy貴廿蚊美金左右

咁有信心

唔通跌市貼倉?

gun

南商最抵

供咗年幾跌同升都經歷過啦，不用怕

搵個密碼鎖著你個ticker
連登貼倉app 圖bam哂
每個月固定金額供
十年之後報紙見你

千萬唔好gun可能係花式自殺

我發覺好多人係揀啲升得勁嘅嚟供
見邊隻升得勁就中個頭埋去，好撚危險

台灣佬知道呢d回購進度 一定唔係基層員工
極度懷疑佢係王x龍

梗係水鳩佢地入去啦

相信封email就係台灣佬自己打

新手係咪唔建議供5仔？

唔係

係

供2皮，剛好食盡50蚊手續費
每個月d 分已經夠換100蚊回贈
0成本月供

假設我突然間有20萬，純粹想食息
6又新高，823又新高

點買好？

0成本其實真係好吸引
所以我都諗緊好唔好特登放些少錢去中銀供股
但一直都未申請中銀戶口
得張恆地卡hea左係度

認真問

保安員咋
其實進度新聞稿傳媒係快過本部
因為有部門會send消息出去

啲門口抗議者 成日都會知ceo黎時黎開會
跟手係門口抗議

認真答

好似大戶派料

thanks

Sor係清潔工

有無巴打有2778
435+2778+823

435咩價位

係咪成日掃王國龍間房順便偷睇佢電腦

我435均價3.8左右。主要16年買。中間跌先溝下

巴打hi

其實有貨底唔怕加，因為平均價仲係低，我就係咁諗先放膽加

巴打好呢到都見到你

我係新手 跟你搵食

3.8

我都係新手 我驚累街坊

等緊佢除淨完入

你係回購部

王x龍玩月供

岩 見到減供啦
見佢企穩先繼續正常供

證監

無人用收市會唔會去到18蚊

中非龍

去到你切

你洗屎眼未

洗屎眼未？派手續費未？

食腸未

今日俾佢燈到反升收市

燈到A股下午開始爆升 完場升52點CLS

佢一高調就會咁

仲要貼倉開put 好心唔好咁on9

6仔想點
我未儲夠1萬股

想睇3仔$18收市
差兩仙上極都上唔到

準備好3仔鼓動18蚊未

等勁假

認真答：唔係

435 $3.8

反了反了

我地支持還支持
追數還追數

新手留名

今日公佈業積？
點睇

6823 果然無令人失望

6823

6仔築左底好快爆升 咪話唔提大家

保安部主管？

係我個倉盲PICK一隻

啲收息股升到懷疑人生

《季檢揭盅》恆指成份股加入創科() 剔除潤電()

唔升你邊有息收賺息蝕價咪仲衰

升=有增長，好事

跌=有平野汁 月供己成最大贏家

wiki左原來e套野係98年上

踢走都會升 機會黎喇

其他都優質: 16, 808, 626, 1270

836買平貨機會到

66可唔可以唔好再開暖氣

會

買埋435,大滿貫

港鐵隊友

見到你果377就眼火爆

未夠一手都+咁多

435有買貴冇買錯
年年加派息

22號已經第八百幾post....
應該今個月去到（7）

ur totally right

月尾都開三月
應該唔開二月啦

你地話事啦
我上來幫你地手動置頂

3+12+435 here

應該開二月 你地兩三日可以推爆個post

可唔可以評一評我個組合

屎眼組合

大師

走數組合

VDC 穩陣啲，必需性消費。

大師兄

中環寫字樓供應長期緊張，加上和記大廈年內展開重建，帶動冠君產業信託（2778）旗下花園道3號新訂租金再度爆上140元，較2017年披露的120元大升16.7%。集團行政總裁王家琦指出，中環中心拆售及和記大廈重建等影響供應，需求仍強勁，認為中環短期未有新供應下，租金未必大升，亦不會下跌。

王家琦

煤氣都冇人用了，仲有咩必須性消費

想問下見中銀可以用信用卡供
咁有邊張卡儲積分抵
定要信用卡post問

呢道有巴打答過 請嘗試追post 多謝合作

咁有禮貌既

DLLM

老老實實, 小弟用開中銀供, 本身直頭連大貓戶口都無
由google完大貓服務收費, 到入去搵, 三分鐘都唔洗就搵到答案
追完故發現你quote嗰個comment係半日前, 半日都解決唔到會唔會誇左少少

細佬我仲係大學生未掂過d野
依家心郁郁想供嚟睇下，諗住等d資產可以升下值
不過我每個月得千零蚊可以供，但係見d股票成4-500股一手，起碼都兩萬蚊
咁我供咪要成兩三年先供到一手，會唔會好戇鳩？

唔會 但供得少 手續費比例大咗 唔扺wo

南洋宜家免頭三年手續費
三年後你都應該唔止得千零蚊可以供啦下話

照供退休都唔放果啲股
到時出嚟做野有錢再諗其他

真係鬼叫我窮

我500都照咁供有咩問題

想買邊隻

我唔是呀學生哥

睇錯

唔該巴打聽日比較下唔同銀行先

揸到退休都唔放嘅有咩選擇

千幾蚊是但啦 等熊市再認真加注

公用股
中電 煤氣

就黎兩萬九先開始供 一齊上望三萬四啦 美股都破左兩萬六

5, 6, 8

召喚主席
一定係66

召喚你頭
阻住我訓教啦

好波

Lm

中港美齊爆升
但係金同yen都高

希望有個熊3比我開始供

睇你供d咩，增長股高位跌落來跌到你都唔敢供，
好似700咁而家都無人話供，但到升市可以佢最多
公用股／收息股，熊3都未必跌好多，重可能有避險資金入來反升添
所以月供都唔使等

熊三既話就穿埋兩萬四嫁喇

入住市先啦
現金變股票，先係資產

淡友要避險 好友要派貨

上面有巴打推介2 3 5 6 8
想問下有冇話邊隻會好d？自己對3 5比較有好感

仲有呢 仲有隻好緊要

將其中三個數字加埋果隻仲好

4個字加埋個隻都好好

宜家大牛
公用股都係咁升啦
好難猜測個市係點

巴打明智

823同6823都係荀野

6823現價都抵入 長線嘅話

4個數字我第一眼睇到2638

2 3 5 6 8
刪除左5字 點砌都係好野

係喎仲有2638又係呢個組合

無錯，6823,2638 都好正

中銀簡易？

我想問下有冇得中銀簡易同我的兩邊都揀？

新手想月供港鐵/工行
一個月供3-4k到 ok嗎？

因為佢係66 打手 你返去計下過去十年邊隻跑贏多d咪揀邊隻 當然要睇埋間公司既發展潛力

66好熱,
建議睇埋成績單(7/3)
先再下注

我見66差1-2蚊就到全年最高位
會唔會入匯豐比較安全
因為其他大股近期都升左唔少

銀行股易食息蝕差價

4000 budget不如手動月入一手2638
穩陣求收息

但係2638又係高位喎
好似好易跌番落去
D息未切cover到跌個覆度

但係2638又係高位喎
好似好易跌番落去
D息未必cover到跌個覆度

新手講錯唔好屌

唔好估股票嘅走勢
跌咗唔代表會升返，最高位唔代表唔可以再升

4厘8息,我覺得唔錯
同行業計收息排第5
無貨係底/未玩唔好睇價格
如果睇價格驚蝕不如放落銀行做定期
每年收1厘穩到爆

66/2638/2
邊個最值得供？

002

想知道每個月閑錢既一半月供收息股
另外一半閑錢作儲備
等待熊市一炮過買平價股（eg 騰訊）
是否正確？

月供, 啪啪啪, 月供, 啪啪啪

月供唔係比你收息
係比你增長
另一半應該考慮穩定派高息股

我月供有息又有增長
自從放左66 個人輕鬆左

短炒L

邏輯上
如果我月供收息 假設收息股價位波動穩定 我每月可以累積股息
如果月供增長 的確可以做平均成本 不過如果個市響現階段 價位都算高 明知係咁都照月供？
相反 如果響熊市大手入增長股 好似比較合理
唔知有冇理解錯

咁快又900幾
下個post二月定三月

岩岩開始個時做錯決定買入佢
宜家個組合好好，暫時唔會再放
諗緊再加新股入去，比d推介number 黎

二月啦 你地推咁快

冇人知宜家係牛定熊
可能下星期開始跌到年尾
只要有升升跌跌月供就用平均價減低風險
當然，比你係低位開始供個帳面利潤好大，但你要搵到低位
以2018年，冇人估跌到24000個時就彈返上黎，個個麵話繼續跌，跌到20000點

2月啦個post幾日就比i巴推爆

2638上個財年已經搵埋唔夠, 嘔突派息
黎緊5年, 仲要留錢擴大資本開支起新廠房(去加價), 否則要硬食新利潤管制再賺少左
佢業務又唔會有咩突破, 又唔似大貓大把現金, 短期一係減派息降派息比率, 一係再借多啲債去維持派息
目標係息嘅話, 依家都係得嗰4.8厘, 搵過第二隻罷啦
月供4K入佢阿媽都唔一手手買佢

利伸: 無貨

是但啦 話明月供 你睇中邊間公司咪入邊間囉

我正正行緊你呢個strategy

388

1211
長線投資

大家點睇0016

唔好

中銀信用卡新客一般係咪要等幾個月？

你班仆街 星期六抖下得唔得呀

係 一個月至三個月

一放假就諗買咩新玩具好😭 隻隻都想沾手

我認真問

點解啲SS無得月供
2638/6823

巴打賺幾多？
其實我未入手過股票
不過啱啱grad左想諗下投資
閑錢都唔少 唔想浪費

2月份 精神（7）

2月份 信念（7）

今年先開始月供

3月份 短炒計劃（70）

因為ss = special stock

睇個名就知優質股
唔洗分析

承你貴言 希望大插

咁你去圖書館借書睇返輪先好過

恒生有6823供

報到

新手一問，啱啱開左富途戶口
用富途做月供比起樓主推介既中銀/一通做月供有咩劣勢?

富途未有月供

小弟目前月供4隻股票各HKD3000:
3 煤氣
823 領展
66 港鐵
2800 盈富
想再加多一隻股票, 又係3000蚊,
各位巴把有咩建議?

搵隻銀行股

2

本身已持有滙豐同恆生, 約佔組合2成

睇下保險股，1299都ok
利申：無1299

已持有友邦, 佔組合一成

原來如此
咁自己用富途每個月定期買同一隻股票，比起用中銀/一通月供股票有咩劣勢?

不如講晒你有咩

擠牙膏

如果你只供一隻，可能富途重平d
3隻以上就中銀平
自己月供唯一問題係你會有偏頗
如果自己覺得貴可能唔想供住
真係月供就會迫你一定供

比較多有5, 11 同 1299各佔組合一成
其餘有939, 778, 808 要嚟收息
另外6同788有一手
而家月供就3, 66, 823, 2800, 想加多隻?
地產股? 中電? 其他?
我想穏陣D, 又有上升空間, 息唔需要高,
因為我都有唔少收息股同REITS

你個籃入面都有好多雞蛋下喎

你幾歲呀 點解隻隻都咁保守

大路個d 係其實都差唔多包晒
真係未必需要供多3000開多隻新股
一係將個3000供多d 你而家供緊既，儲快d

30幾歲,
不過平日番工, 無時間睇住個市,
同埋我都幾保守

恆生

你個倉隻隻都咁保守 不如整隻388喇 下一個牛三收穫

好建議,
BTW 香港地産股有無得諗?

地產 咪又係保守。388獨市 好難輸喎 等下一個牛三就贏 收獲 再將資金放入收息股 搞撚掂

保守咪保守
打我呀笨

我覺得月供已經將風險降到最低 仲要隻隻買保守

打我呀笨

4隻咁低息滾唔到雪球

2778點睇

咁低息滾唔到雪球

咁要幾高息先滾到？

100%

六合彩唔止呢個厘數

2778近排升咗好多，中環甲級寫字樓長期都有人租所以空置率好低。

2778啲寫字樓無記錯啱啱啲租客再續租返，所以佢哋新釐定個租金加高咗，租金收入都穩打穩扎。現價嚟講好高水吓

2778主要係睇好新CEO能力。多攪作。對隻REITS有利反映資產價值

寫字樓都已經租咗出去，唯有睇吓朗豪坊有咩動作走去谷零售

[月供股票] 2019年2月 (7)

聽朝應該爆post 繼續

又爆post喇

巴打用咩keep收息股

唔明.

778個d擺銀行定證券行

我全部股票喺銀行

我呢期都諗緊用銀行草好無

我無用過證券行,
同銀行有咩分別呢?
費月平D?

15萬樓下有證券行儲住先，之後先再諗射倉

只係小左個d手續費 你用咩銀行？